{
  "questions": [
      {
        "id":  1,
        "type": "textinput",
        "question": "У складі якої країни, «Підкарпатська Русь» – це офіційна назва в 1920-х – 1930-х рр. українських земель?",
        "options": [],
        "right-answer": "Чехословаччини"
      },
      {
        "id":  2,
        "type": "checkbox",
        "question": "Що було характерним для процесу колективізації в УСРР?",
        "options": [
          "масовий добровільний вступ селян до колгоспів",
          "проведення кампанії з розкуркулювання заможного селянства",
          "ліквідація системи державної хлібозаготівлі",
          "розширення мережі машинно-тракторних станцій",
          "державне стимулювання приватних присадибних господарств",
          "запровадження внутрішніх паспортів для населення міст і новобудов",
          "майнове розшарування колгоспного селянства"

        ],
        "right-answer": [
          "проведення кампанії з розкуркулювання заможного селянства",
          "розширення мережі машинно-тракторних станцій",
          "запровадження внутрішніх паспортів для населення міст і новобудов"
        ]
      },
      {
        "id":  3,
        "type": "radio-button",
        "question": "Економічна криза, що охопила Наддніпрянську Україну в 1900–1903 рр., спричинила",
        "options": [
          "націоналізацію важкої промисловості",
          "концентрацію промислового виробництва",
          "втрату економічної першості регіону в Російській імперії",
          "занепад добувної та металургійної галузей промисловості"],
        "right-answer": "концентрацію промислового виробництва"
      },
      {
        "id":  4,
        "type": "select",
        "question": "Оточення та розгром угруповання німецьких військ, створення передумов для остаточного визволення Правобережної України стали наслідком проведення",
        "options": [
          "битви за Дніпро",
          "Корсунь-Шевченківської операції",
          "Львівсько-Сандомирської операції",
          "Карпатсько-Ужгородської операції"
        ],
        "right-answer": "Корсунь-Шевченківської операції"
      },
      {
        "id":  5,
        "type": "textinput",
        "question": "Вивезення населення, а також матеріальних цінностей з місцевості, що перебуває під загрозою нападу або загарбання ворогом, стихійного лиха - це",
        "options": [],
        "right-answer": "евакуація"
      },
      {
        "id":  6,
        "type": "radio-button",
        "question": "Які українські землі під час Першої світової війни в 1914 р. було окуповано російськими військами?",
        "options": [
          "Західне Поділля, Східну Волинь",
          "Холмщину, Західну Волинь",
          "Східну Галичину, Північну Буковину",
          "Закарпаття, Мармарощину"
        ],
        "right-answer": "Східну Галичину, Північну Буковину"
      },
      {
        "id":  7,
        "type": "select",
        "question": "У 1957 р. Центральне розвідувальне управління США підготувало доповідь з характеристикою регіонів України за ступенем сприяння американським силам спеціальних операцій на випадок можливої війни з СРСР. Якому з регіонів надано таку характеристику: «У цьому регіоні спеціальні сили можуть отримати значну підтримку місцевого населення включно з його активною участю в діях проти радянського режиму…»?",
        "options": [
          "Центральній Україні",
          "Південній Україні",
          "Західній Україні",
          "Східній Україні"
        ],
        "right-answer": "Західній Україні"
      },
      {
        "id":  8,
        "type": "textinput",
        "question": "Вимушене або добровільне переселення частини населення з батьківщини до іншої країни на певний час або на постійне проживання - це",
        "options": [],
        "right-answer": "еміграція"
      },
      {
        "id":  9,
        "type": "radio-button",
        "question": "«Космічну еру» в історії людства започатковано",
        "options": [
          "першим польотом людини в космос",
          "висадкою першої людини на Місяці за програмою «Aполлон»",
          "запуском людиною першого штучного супутника Землі",
          "успішним випробуванням людиною першої балістичної ракети"
        ],
        "right-answer":  "запуском людиною першого штучного супутника Землі"
      },
      {
        "id":  10,
        "type": "select",
        "question": "Комплекс заходів, уживаних компартійно-радянським керівництвом у1920-х – 1930-х роках, що мали на меті розбудову й модернізацію промисловості, увійшов в історію під назвою ",
        "options": [
          "«інкорпорація»",
          "«колективізація»",
          "«коренізація»",
          "«індустріалізація»"
        ],
        "right-answer": "«індустріалізація»"
      }
  ]
}